天文學家發現另一軌道類似的「地球」 成功探測機率僅百萬分之一

天文學家發現另一軌道類似的「地球」 成功探測機率僅百萬分之一

環球趣聞

撰文：聯合新聞網
2021-01-26 16:16
最後更新日期：2021-01-27 10:33

英國媒體《地鐵報》（Metro）報道，新西蘭坎特伯雷大學（University of Canterbury）天文學家日前在太空深處發現一個尺寸跟運行軌道很類似地球的行星。
天文學家解釋這顆稱為「超級地球」的行星為少數的太陽系外行星（Exoplanet）之一，其寄主恆星大約為太陽質量的10％，而行星軌道相當於太陽系中金星和地球之間的距離，代表這棵「超級地球」的一年為617天。

主導這次研究計畫的馬丁（Herrera Martin）透露，發現這顆行星的機率只有100萬分之1：「大約需要5天觀測時間，但看到這顆行星可能只在短短的5小時內。我們在確認這個發現不是因為儀器誤差，而是由與恆星不同的另一個『物體』引起後，就開始研究這顆行星的各項特徵。」

但是美國國家航空暨太空總署表示這類「超級地球」各方面條件可能跟我們的地球大不同：「質量可能比地球大10倍，組成的成分可能也很不一樣。可能是冰冷的行星、或是由氣體組成的行星。」

香港01唔貼link

推

揾到另一個地球冇人講！！

而家搵exoplanet好閒

所以無乜特別

所以e家究竟有幾多個地球

都未撚去到,邊個會知個星球係點

但看到這顆行星可能只在短短的5小時內。我們在確認這個發現不是因為儀器誤差，而是由與恆星不同的另一個『物體』引起後，就開始研究這顆行星的各項特徵。

地球得一個

其實睇唔明黎段講緊咩野

利申：文盲

.

goodest english translate

有幾百個啦已經

只係土星丶木星—》.....或是由氣體組成的行星。..

地球係一個精密既設計
所有生物同生態都係接近完美既規劃先運作到幾億年
人類係憑空出現，恐龍係人類既襯托，生成石油